陸南海「沙長城」包圍台太平島

陸南海「沙長城」包圍台太平島

■衞星圖片顯示中國在南海建立人工軍事島嶼基地。資料圖片

中國無視2016年海牙仲裁法庭的判決，近年在南海八個島礁建立軍事基地，更把台灣控制的太平島重重包圍。南海幾成為前美軍太平洋司令哈里斯所言的「沙長城（Great wall of sand）」。

相關新聞：指開放美豬含瘦肉精 藉口打擊經濟 陸搞分化 封殺台肉類產品

可泊戰艦 供軍機升降

據台灣《中時電子報》報道，陸方已軍事化八個島礁，其中一個位於西沙群島，其餘七個則位於南沙群島。大陸在南海現擁有四個高度軍事化基地，每個基地均有3,000米跑道及港口，可供軍機升降及軍艦停泊。

大陸在南沙群島的七個軍事島礁，按戰略位置可分為外三角及內三角，外三角由渚碧礁、美濟礁和永暑礁三座有軍事機場及港口的島礁，包圍整個南沙群島。內三角則由南薰礁、東門礁、赤瓜礁有堡壘式軍事建築的島礁組成，專門監控鄭和群礁及九章群礁的各國駐軍，及台灣太平島一帶海域的異動。南方還有華陽礁作為堡壘島礁，監控越南軍事中心南威島。至於位於西沙、有機場及港口的永興島，則是解放軍自大陸通往南沙的重要中轉站。

相關新聞：日趨勢大師：習希魔化勿姑息

中國國務院去年已宣佈在西沙、南沙群島設置「西沙行政區」及「南沙行政區」，兩者政府分設西沙永興島及南沙永暑礁。

《中時電子報》

老蕭講呢單嘢

蕭若元 北京心急喊話美國！？ 拜登政府強調戰略耐心！